\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{enumitem}

\setlist[enumerate]{itemsep=0mm}

\title{Reálná aplikace online plošného uspořádávání mnohoúhelníků}
\author{Damian Wałoszek}
\date{Květen 2021}

\begin{document}

\maketitle

\section{Zásady pro vypracování}

Úkolem práce je provést reálnou aplikaci online NP problému pro co nejefektivnější uspořádávání polygonů na ploše s omezeným počtem rotací (online irregular 2D bin packing problem). Řešitel zjistí kompetitivní poměr mezi jeho algoritmem a dostupnými offline algoritmy používanými v praxi [1-3]. Teoretické řešení zjednodušené úlohy pro obdélníky popisuje Epsteinová [4]. Výsledný algoritmus bude použit v zařízení ALSA na uspořádávání krystalů, který je na MFF vyvíjen v rámci projektu MaMBA [5].

\begin{enumerate}[label={[\arabic*]}]
\item D. Dalalah, S. Khrais, K. Bataineh. Waste minimization in irregular stock cutting. Journal of Manufacturing Systems 33 (2014) 27-40. DOI: 10.1016/j.jmsy.2013.11.003
\item R.P. Abeysooriya, J.A. Bennell, A. Martinez-Sykora. Jostle heuristics for the 2D-irregular shapes bin packing problems with free rotation. International Journal of Production Economics 195 (2018)   12-26. DOI: 10.1016/j.ijpe.2017.09.014
\item Q. Liu, Zeng J., H. Zhang, L. Wei. A Heuristic for the Two-Dimensional Irregular Bin Packing Problem with Limited Rotations. Lecture Notes in Computer Science 12144 (2020) 268-279.
\item L. Epstein. A lower bound for online rectangle packing. J Comb Optim 38 (2019) 846–866. DOI:10.1007/s10878-019-00423-z 
\item https://mambaproject.cz/
\end{enumerate}
\end{document}
